---
layout: page
title: Istio
description: Istio
keywords: devops, containers, kubernetes, service mesh, istio
permalink: /devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/
---

# Istio

<br/>

Предварительно и упрощенно: Используется для сбора метрик работающих контейнеров, canary deployment, помогает понять, что с страфиком между подами внутри kubernets. Добавляет расходов, т.к. задействуются доп ресурсы, поды работают через прокси, которые и помогают собирать метрики и вообще управлять трафиком. Постепенно разбираемся.

<br/>

### [Подготовка окружения для тестов Istio в minikube](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/minikube/setup/)

### [Запуск демонстрационного приложения Istio - bookinfo](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/bookinfo/)

### [Istio Request Routing](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/request-routing/)

### [Istio Traffic Management](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/traffic-management/)

### [Istio в minikube примеры из курса "11 Steps to Awesome with Kubernetes, Istio, and Knative LiveLessons"](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/minikube/11-steps-to-awesome-with-kubernetes/)

### [Примеры из видеокурса Canary Deployments To Kubernetes Using Istio and Friends](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/canary-deployments/)

### [[That DevOps Guy] Istio Service mesh explained](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/istio-service-mesh-explained/)
